[當年曖昧]二十年前的分開，二十年後的重遇

其實我都唔知點解忽然想寫呢啲野，不過...想寫就寫吧。

－－－－

「衫袖呢個位做窄啲更加能夠體現出女性美態……」

這樣說有點尷尬……志文以前是個頗有才華的男人，精通音樂，亦善長運動。可是，他的才華隨著年華漸逝。

同時，志文不生於顯赫家族，沒有廣闊的人際網絡，沒有精彩的大學校園生活；不過，他是個懷著滿腔熱情的人，一個比較樂觀的人。或說，他因為曾經的一段關係，令他改變了對生命的看法。

"今日京士柏錄得氣溫三十二度，相對濕度百分之八十五……"

紅隧往港島方向的路段堵車；今天，輕便穿著的志文駕車返回尖沙咀東卻遇上堵車。

"交通情況：現時紅隧往港島及九龍方向同樣塞！"

聽見這段電台廣播就感到急躁，然而平常情商不低。

志文馬上關掉車上的收音機。

「唔……」

雙雙食指不斷輕敲方向盤，嘴角下垂，緩緩呼出涼氣，志文開始沒有耐性。

遠看從紅磡鐵路站延伸到理工大學的行人天橋，人來人往，人來人往，自己卻一直堵在馬路上。

幸好，天公放晴稍為拯救志文一命。

看著藍天白雲，偶爾一兩隻麻雀飛過，這算是在忙碌都市中偷一點閒吧？

「哎……」

不過，越看天空，車裡越變得如蒸氣房一般，心裡急躁又起了。

"You can do it... for the one who loves Trista Winlam... Your Courage."

噢！原來擋風玻璃前一直貼著一張字條。

車龍似乎稍微向前移動，志文輕輕一踏油門，車慢慢向前進，但仍未到達收費廣場。

"有我地新晉歌手……王若豪為我地送上佢呢排好hit既……"

收音機重開。

將汽車停泊，走上尖沙咀東，有著一種令人熟悉的感覺，或是一種令人解脫的感覺。其實，別多想了，只是因為剛才在車裡熱壞了。

志文離開停車場後，慢步朝著賓尼矽廣場走。

甫進入賓尼矽廣場，感受到的，不是一種貴氣，亦不是凡俗的味道，而是平凡帶著脫俗的氣質，難以言詞形容。

配合賓尼矽廣場的氣場，志文甚少穿著引發「咯咯」聲音的西裝皮鞋，平底鞋已經足夠了。

走進廣場中心，掠過噴水池，L209號鋪位……

"Ricardo R"

這間外邊櫥窗射串串的裁衣店，位於廣場末端。

「係，咁我地就入多左兩成既新羊毛布，大Yard Count個一隻，Average個數就十一萬……」經理跟志文說。

九百三十呎的Ricardo R內裡佈置簡單，雲石白磚，三張灰色沙發，一般裁衣店有的東西，它都有。

「……好。我想摸一摸。」志文說。

「冇問題。」經理帶著志文到貨倉。

留名

「楊生，呢隻就係最大yarn count個隻羊毛布。」經理從布架拿來一匹樣本布材。

志文從經理接過布材。

「……唔……如果有Sales就Okay。你地最重要都係同人解釋返我地呢隻布既賣點。」志文點了點頭。

「好，明白。」經理從志文手上接回布材。

經理想了想。

志文離開倉庫，跟隨經理走進經理室。

「咁呀……」志文神色凝重。

經理感到不妙。

「……Okay啦。」志文說。

經理鬆了一口氣。

志文走到店內正中位置，抬頭望向天花，又點了點頭。經理不望輕舉妄動。

「唔錯。」志文說。

「……係……係。」經理望向志文，模仿志文點頭的動作。

在志文離開正廳，往玄關去之際，一個女人走進了Ricardo R。

她走向收銀員那兒。

「……唔。」志文走到玄關前。

尾隨的經理搔了搔後腦勺。

志文瞧了瞧玄關兩側，點了點頭。

「唔錯。」志文點頭。

經理苦笑了。

志文往櫥窗後去，經理繼續尾隨而上。

「射燈唔錯。」志文說。

「好啊林小姐，請你等一等，我幫你Check一Check件褸個情況。」遠處的收銀員跟那個女人說。

雙手放後的志文好奇望向收銀員，並向她展露微笑，在撥號的收銀員卻沒有留意志文的動作。

本來看著志文的經理望向收銀員，臉帶不爽。

經理裝作冷靜，走到收銀員身旁。

「咳咳！」經理乾咳兩下子。

正在撥號的收銀員抬頭看著經理，跟他有過兩秒且嚴肅的眼神接觸。

經理做個古怪的眼勢，示意要求收銀員向志文微笑。

不過，收銀員似乎沒有明白經理的意思，她竟然模仿經理不斷眨眼的動作。

壞脾氣的經理這趟用嘴巴口型叫她向志文打招呼。

不過，這時的志文沒有為意收銀員，轉向看著櫥窗裡的人偶。

「喂？師傅，Number PO3544/ 202個情況係點啊？」收銀員終於跟師傅聯絡得上。

經理氣壞了。

「……好。」

志文看著外面的人流。

「好。拜拜。」收銀員掛線。

志文回頭。

「林小姐，二十六號下午三點鐘你呢個時候黎攞返你件西裝褸可以嗎？」收銀員問。

「……呃…未必得呀，我趕住廿四號有event啊……」林小姐說。

「咁……」收銀員結結巴巴。

志文看著收銀員。

「唔好意思啊林小姐，因為師傅做單佢會跟次序，而呢次……」經理解圍：「呢次因為林小姐都好急咁有個Special Requirement，所以師傅都未必真係及時做得切，所以真係好唔好意思啊。」

「咁啊……」林小姐滿頭苦惱。

「或者咁啊，我地盡可能叫一叫師傅，睇下有冇得真係加快個期，不過就都未必可以百分百肯定到件褸會趕到係廿四號之前送返返黎，但我地都可以叫左先囉。」經理說。

「好啊好啊，唔該你啊。」林小姐整個人雀躍起來。

「Icy，你再打電話叫師傅睇下可唔可以就到個期。」經理說。

「哦。」收銀員Icy撥號：「喂……師傅……」

志文點了點頭。

林小姐從風褸袋拿來手機，按了按，再抬起頭來閒著望了望，跟志文有過第一次眼神接觸。

咦？咦？你……

"你……你有一份成熟的女性韻味。"

志文開始對這個陌生女人有一份量度。

"最有味道既女性，係三十七至三十九歲既女性。"

他向林小姐微笑點頭，林小姐用笑以對。

"眼前呢位女士，佢……佢係一個有家庭既女人，專業人士……"

志文慣常點頭。

"十字架？"

這個女士頸前繫上一條十字架項鏈。

「師傅，我想問下岩先個件褸可唔可以趕到係廿四號之前送到返黎啊？」Icy問。

志文目不轉睛看著林小姐的十字架項鏈，可是，林小姐卻感到不舒服，唯有尷尬迴避他的眼神。

"十……她……"

志文開始觸動。

"十字架……下巴……眼神……"

林小姐的下巴微微突出，眼神冷淡，就像那次……

"她既黑短裙黑風褸冇留但半點青春氣息。"

那是老練的表現。

「咁好啦，唔該你師傅。」Icy再度掛線。

林小姐聽見Icy這樣回應師傅，似乎都知道不可能。

「唔好意思啊林小姐，始終師傅都話而家都好遲，好難就到個期，咁……」Icy說。

「咁唔緊要啦，我廿六號黎攞啦。」林小姐有點頹氣。

"把聲……"

「唔好意思林小姐。」經理低頭道歉。

林小姐回頭離開Ricardo R，一直看著林小姐的志文依然視線不改，仔細觀察林小姐的舉手投足。

"佢……雙眼……"

走到玄關前，林小姐跟志文點了頭，很快便離開了。

志文望著林小姐的遠離的背，一直望著，望著……

她……她……

"噢？"

呆在玄關的志文回過魂來，急忙跑到Icy前，雙手使勁按到桌上。

「I……Icy！快啲俾頭先個客啲Info我！」志文匆匆道。

「但……但呢啲客人私……」Icy驚惶失措。

「快啲！快啲呀！」志文喊道。

Icy被志文如此突然的瘋狂嚇倒，不懂反應。

及時反應過來的經理從收銀員電腦打開顧客資料檔。

「快啲！」志文不斷說著。

經理按下電腦游標。

「呢個。林小姐。」經理說。

志文跑到電腦前，仔細看著林小姐的資料……

"林小姐……"

志文看著電腦，倒吸著一口氣，雙眼張得眼球掉出來。

"林小姐！林小姐林小姐！"

志文跑掉去，嚇得Icy和經理目瞪口呆。

"你可以送我最後一程，但呢一程我唔想你送……"

志文走到玄關之際突然停下來。到底為甚麼？為了甚麼停下來？

廣場人來人往，沒有一個熟悉的背影……

"點解我要走出黎？" "到底係咪你？" "你最近點啊？"

"巡視業務，巡視業務，巡視業務……"

返回停車場，和暖的車廂或多或少令志文有點缺失。

"你可以送我最後一程，但呢一程我唔想你送……"

志文從倒後鏡看見自己多重皺摺的雙眼皮。

「喂，Vincent。Marcus都想去喎，你有冇興趣啊？」

當時的志文跟Dani坐在火車站的長椅，大概是二十年前。

「呢啲……你知我講野唔叻，英文又渣……你叫我用英文講野。」志文手不斷擦著椅把。

「咁……你有Critical Thinking呀嘛……你當陪下Marcus囉。」Dani笑說。

「……但呢啲Conference呢，我驚我會累左Marcus啊……」志文低著頭。

「呢個又唔係比賽。大家坐低了解下唔同國家文化，發表下政見之嘛，冇輸贏㗎，之前都同你講過㗎。」Dani拍著志文的肩。

志文抬起頭來。

"往紅磡列車即將到站，乘客請勿超越黃線……"

「個陣同你去台灣玩你已經話想識個女仔啦，今次Model ASEAN實大把女仔去玩啦，你咪黎開下眼界囉，冇蝕底既。」Dani笑得壞壞的。

目無表情的志文看著Dani。

「拿！一於咁話啦，我而家開個Google Doc.出黎比你填Form，好簡單㗎咋。」Dani從袋口掏出手機來。

志文凝視Dani手機熒幕，嘆了一口氣。

「你填左你個名先，之後呢就揀幾個國家，然後呢就……」Dani被打斷了。

「揀幾個國家？」志文問。

"轟轟、轟轟……" 火車駛過來。

「係呀！揀三個國家，就住佢地立場發表意見。當然啦，你最後會編去其中一個國家到。」Dani興致勃勃。

志文點了點頭，接過手機。

"Yeung, Vincent, Chi Man"

「你填完之後就揀國家。」Dani說。

「Okay……」志文再點頭。

"Malaysia……Singapore……Indonesia......"

志文選擇了馬來西亞，新加坡和印尼。

「喂喂喂！唔好揀印尼啦！揀Brunei啦！」Dani急著說。

"叮咚！叮咚！"

火車停靠站。

「點解唔好……呃……上車先講。」志文說。

兩人同步起來，同步往前走，同步進入車廂。

"請勿靠近車門。請不要靠近車門……Please stand behind the doors."

車廂十分擠擁，志文和Dani胸膛雙雙貼近，頭同樣貼近。

兩人眼神詭異，互相對望又故意離開大家視線範圍。

「咳……Bru……Lai……咩國家黎㗎？」志文低聲問。

「Brunei……汶萊……」Dani說。

「點解唔好揀印尼？」志文問。

「呃……Marcus揀左Brunei。」Dani降低聲調。

緊握扶手柱的志文神色凝重。

「對唔住囉，其實我地Committee……Okay，即係我啦，我會暗啞地編你同Marcus去汶萊㗎啦……你地第一次玩呢啲Conference，汶萊呢啲小國唔會有咁多人針住你地講野㗎。同埋有錢嘛，講乜都易啲，放心啦。」Dani笑說。

志文看著Dani，依舊目無表情。

"下一站大圍，乘客可以係大圍站轉乘馬鞍山線……"

倒後鏡照出二十年前的那副目無表情的模樣。

"點解我唔可以送你最後一程？"

志文駕車離開。

有文未

離開公司，離開賓尼矽廣場，但沒有離開工作，始終志文是個生意人。

志文回到他那九百七十呎的寓所。他一個人有時候會嫌這兒有點空曠。

"Accounting Sheets"

窩進書房，放下手機，打開電腦檔案。

志文翻開公司帳戶。

"New Sales"

他最關心的還是盈利。

"$2,312,318……$1,740,493……"

這是一堆令人發狂的數字。

志文放下了電腦，望向窗外那片夜空。

他看著看著，突然想起有事要辦。

"你鍾意就送埋我最後一程啦，但你最好唔好再跟埋黎……"

志文在書桌拿回手機，打開熒幕。

"22 Aug 2038"

志文逐逐點頭，眼光離開熒幕。

「我……」

志文急步離開中大火車站，他沒有發過一點聲，因為身旁的她都沒有發過一點聲。

他追上去，為的，是要看她最後一面，因為他知道這可能是最後一會。

最後，她停在校巴站，志文也跟上去排隊。

兩人靜候良久。

「你點解要追上黎？」她低聲說，眼光沒有焦點。

志文沒有說話。

「……我……我唔係冇講過……」她說。

志文仍不說話。

「我……我……你知我係有經歷既人黎……」她無力了。

志文雙拳放開了。

「你唔係蠢人……」她說。

"22 Aug 2038"

志文返回手機熒幕，搖搖頭，好讓自己精神一點。

不是了！他打開月曆，看著二十六號的一頁。

手指震動著，想要貼近熒幕，但又稍稍縮開。

一呼、一吸、一呼、一吸……一呼！他按下去。

"Important thing at Tsim Sha Tsui"

他留下了紀錄。

"點解我送唔到你最後一程？"

唉

志文關上手機，走進廚房，想要沖一杯熱朱古力。

喝著，喝著。

「……唔好咁啦，一係我請你兩個飲返杯野啦。」Dani說。

志文和Marcus離開講室，離開大學。他們一言不發，面目猙獰的回家。

Dani追上去。

「我明白你地會唔開心，但呢個只係Mock Conference，啲參加者唔認真係佢地既事，同埋到時都唔會係佢地同你地一齊玩㗎啦。喂……」Dani哀求著。

志文越走越急。

「……Dani我明白呀，但你都要明白我地真係意興闌珊呀。成班人坐係到都唔係認真開會，淨係係到嘻嘻哈哈……」Marcus沒有再回頭。

Dani卻步，失望地看著志文的背。

「……Vinc……」Dani碎唸唸。

"嗖……" 客貨車快速駛過冷靜了三人。

「你係咪請我地飲野呀？」志文停下，回眸Dani。

Dani呆在原地，沒有反應。

原來急步的Marcus亦停下來，回望Dani。

「……呃……係！係呀！哈……哈哈哈，去Cafe Shop飲凍朱古力好無？」Dani開懷笑說。

「凍傷氣管呀，飲熱啦。」志文說。

志文始終想起二十年前的校園。離開了校園，但沒有離開那杯熱飲。

"我知道你都鍾意熱朱古力……" "你係咪都一樣仲飲緊？"

"你仲記唔記得個間鋪頭？"

"佢仲係唔係到？"

"今日二十六號，你……"

志文離開座駕，返回賓尼矽分店，說是要再次看看高級羊毛布材。

「其實我諗……都冇問題既，呢隻Yarn Count唔算話……」經理被志文打斷了。

「總之我放心交俾你地。你地令我好滿意。」志文笑說。

"13:26"

志文看了看手錶，走到收銀處去。

「阿仔呀，呢個位呢，你覺得加多一排射燈好唔好？」志文指向玄關走廊處問。

經理其實有點突兀，始終這不是老闆應該思考的問題。

「……呃，楊生放心，我地好快會係呢個位加多一排射燈。放心放心。」經理不斷點頭。

志文敷衍一笑罷了。

"你係咪已經黎緊？"

志文再望向玄關，只是門外人來人往，卻沒有一個想找的人。

有冇文